(亮出倚天劍) 內外交困壓力增 習近平內部會議要求「出硬招」

新華社報導，中共中央全面深化改革委員會第8次會議於5月29日召開，兼任深改委主任的習近平主持會議並發表講話。中共中央政治局常委、深改委副主任李克強、王滬寧、韓正出席會議。

習近平說，當前外部「不確定不穩定因素」增多，改革面臨許多「新情況新問題」，因此「保持戰略定力」，「在防範化解重大矛盾和突出問題上出實招硬招」，以繼續推動改革。

目前，美中貿易戰進一步激化，正面臨全面升級，美國對華為的封殺也加劇了美中科技冷戰，北京陷入更大的困局。

在國內，經濟下行和貿易戰也攪動中共政局，受到衝擊的黨內利益集團和反習政治勢力也在虎視眈眈，伺機反噬。同時，民間的維權和異議人士，以及體制內的開明派也在努力推動中國政治變局。習近平當局內憂外困。

習近平在這次講話中並未點明「出硬招」具體所指。但在國內，當局正在不斷加強社會管控，收緊嚴厲控制，同時也在採取措施應對經濟危局。最新消息指，大批農村和城市商業銀行面臨破產，將被當局清退出場，中共央行內部也有一個準備接管的銀行名單。近日包商銀行被央行和銀保監會聯合接管，也印證了上述消息。

對外，在習近平視察過江西稀土企業之後，中共發改委和商務部也接連釋放信息，威脅要跟美國打稀土戰，黨媒《環球時報》總編胡錫進亦在推特透露，北京「正在認真考慮」限制稀土出口。

與此同時，澳大利亞稀土巨頭萊納斯（Lynas）宣布與美國稀土公司合資建廠，美國國防部也要求政府撥款，增強生產稀土的能力，這顯示美方也在為可能的稀土戰做準備。

目前無法確定中方是否真的有意打出稀土牌。但許多專家認為，中方限制稀土出口對美國打擊並不大，反而會傷及自身，如果習近平真要打稀土戰，可能是其又一次誤判局勢。

共匪啲用字真係睇完都唔知噏乜春

鳩up完等下面做
做到就攬上身
做唔到就推下面去死

啲死北佬又兒化音
講野口齒不清又多廢話贅字
繼續玩閪土啦

呢條撚樣真係典型覺得自己好有料嘅廢柴

貿戰升級：傳中國擬限制重稀土出口 反制美國

外電引述消息報道，中國已制訂計劃，將向美國出口的稀土作為應對貿易戰的手段之一。

消息指，中國一旦落實計劃，可以立刻實行。稀土類元素分為輕稀土和重稀土兩組，相對而言，重稀土更重要，也更有價值，因此是次中國針對美國的反制手段將主要集中在重稀土。

報道指，若限制向美國出口稀土，美國或會向世界貿易組織(WTO)提出申訴，據悉，中國已做好相關的應對工作。

隻隻字都睇得明 但係就唔明佢嗡乜

垃圾文

累贅到痴撚線
目前，美中貿易戰進一步激化，正面臨全面升級
進一步激化
正面臨全面升級
2句意思根本無乜分別
12隻字，用惡化就夠撚哂
目前「，」做乜春

可能寫稿個個有字數要求

美國稀土生產商：料明年不再依賴中國提煉稀土

報道指，若限制向美國出口稀土，美國或會向世界貿易組織(WTO)提出申訴，據悉，中國已做好相關的應對工作。

On9，美國直接反面，全面冷戰

仲改革開放條毛咩
改下改下改撚到連小學生都可以做領導人
不如咪撚晒時間改啦仆街

當前外部「不確定不穩定因素」增多，
改革面臨許多「新情況新問題」，
因此「保持戰略定力」，
「在防範化解重大矛盾和突出問題上出實招硬招」，
以繼續推動改革。

佢都知道而家焦頭爛額
「戰略定力」四個字係玄機。
最緊要係「定」
即係話如果唔穩定就大獲。

識做啦香港人

習近平說，當前外部「不確定不穩定因素」增多，改革面臨許多「新情況新問題」，因此「保持戰略定力」，「在防範化解重大矛盾和突出問題上出實招硬招」，以繼續推動改革。

啲用字好累贅